# report_memo

- 誰がその文章を書いたのかを分かるようにすると，壮馬君がまとめてくれた後，読み返して間違いなどに気づいた時，書いた人にすぐ聞くことができます．

- とりあえず report_2.pdf 読んで思ったことが以下です．だれがその部分を書いたとかは確認していないので，書いた人がお願いします．

- 行列式の計算速度に関するプロットで，やばめの外れ値があり，グラフが見づらくなっていたので修正したものを上げ直しました

- 線形スケールでの誤差がほぼ0となっているように見えるのは，縦軸の単位が $10^{127}$ となっているためです．

- 「誤差がグラフの下側に密集していることが分かる．このことより，計算精度の高い結果が多く得られていることが分かる．」 $\rightarrow$ 下側や上側といった言葉ではなく，具体的な数値で説明できるといいと思います．グラフの下側だからといって，精度が高いとは限らないからです．

- 「図 6 より，計算時間は行列のサイズに対して指数的にう増加していることが分かる．」 $\rightarrow$ 図6を見ても指数関数的に増加していることはわからないので別の説明が必要です．

- （これは最後の調整かもしれないですけど，グラフの位置と文章の位置の対応がすこし分かりづらいです．プログラムの工夫点の中に固有値のグラフがあるのはちょっと嫌ですね）

- 固有値・固有ベクトルの計算精度と計算時間についての記述をお願いします．